當年嘅越南難民點樣喺美國生存?希望可以借鑒, 套用香港人身上

佢哋又冇錢(真係一蚊都冇), 又唔識英文, 學歷又低.
但係點解佢哋嘅後代, 又可以變成中產或以上?

同埋以前嘅情況, 有冇得套用而家香港人情況?
例如對移民嘅態度!

順便問埋, 佢哋以前係咪無條件畀美國國籍比佢地?

push

自力更生

通常係: 受盡白眼，肯吃苦，打黑工儲錢，儲夠就開餐館/洗衣舖起家

時代唔同，依家沒咁多機會比你捱上去，你沒學歷沒背景=完

另外香港人完全唔捱得

最尾果句我就信

應該咁諗
香港人出身高貴 點由低做返起

正解 成日話香港人好挨得 班人出過社會未

Asian American努力過佢d同學 入好既大學，只係aim中產專業工(醫生、Engineer，IT)係美國黎講係唔算好難，反而種族原因你要做Business/ Management去上位係難。

人哋做紡織好叻嫁
求其叫佢埋位車野咪得

高登仔1號 : 都無4條7 點溝通
高登仔2號 : 過美國至少一人20萬cash

當年嘅越南難民點樣喺美國生存?

高登仔1 & 2號 : 駁唔到

但係最基本都起碼有 高級文憑掛?

外國藍領好高人工, 唔驚啦

因為人地團結，自己友開餐廳請返自己友
會有社區組織一齊學當地文化，一齊融入當地搵機會
不過時代當然都唔同左，工種機會少左好多，本土意識強好多

仲要交戰國....好多都開越南粉鋪、其實美國去移民國家你有料都上到位

佢哋嘅後代仲要係專業人士

去美國呀，你估去北極咩

你唔介意住二,三線城市
做個藍領 搞掂自己 養起頭家 儲錢供仔女讀大學. 其實都可以生活得無錯
係無咩娛樂

呢樣野對香港人難就難在 香港人過去係由奢入儉
越南人係由儉入奢. 任何改變都只會係好

如果香港做到咁 包保香港人都會好似越南人咁走

食開屎既 前面有饅頭 緊係仆住去
食開鮑參翅肚 點會肯食饅頭

二三線城市都唔近醫院

越南人好團結
一個人搵到食會接濟其他同鄉

呢樣野無辦法 所以我先會話香港過去係由奢入儉
一係你就住係大城市附近既生活圈
例如你係NYC返工 你就住 New jersey 既 Newark
但其實兩者都高物價水平

逼到埋身就無得你唔捱
捱唔到嗰啲會自然淘汰